戇鳩中女食近60粒白果 中毒求醫

一名38歲女子，前日（3日）在太子地鐵站近旺角警署的小販檔，購買50至60粒炒白果，並全數進食，約一個半小時後感暈眩、惡心、震顫、頭痛及腹痛等。她昨到聯合醫院求醫，經治療後同日出院，情況一直穩定。今次是衛生防護中心5年來首次錄得白果中毒個案。

衛生署解釋，白果（又稱銀杏）含有能主要影響神經系統的毒素，有報告指出，一次過進食10至50顆經煮熟的白果，已可引致急性中毒；未成熟及未經煮熟的白果毒性更強。

中白果毒的人通常在進食1至12小時後，便會出現嘔吐、煩躁、持續或陣攣性抽搐等徵狀，進食大量白果而嚴重中毒，更可導致失去知覺，甚至死亡。同類食物中毒況多見於兒童。衛生署提醒，白果切忌生食，且只可小量進食；兒童、長者及身體欠佳者等，進食時須加倍留意。

屌你老母真係痴撚線

關個中女咩事
個小販仆街唔去芯就拎嚟賣

白果唔可以食咁多架喎 ，佢食50幾粒

你食碗腐竹白果糖水都十幾廿粒啦
有毒嘅係白果芯唔係白果肉
個小販唔去芯就拎嚟賣告鳩佢謀殺啦

照樓上個隻傻鳩咁講
香港以後都唔應該賣生豬肉

佢買白果生食就佢on9
佢買包炒左嘅白果就expect啲白果係去左芯
你食左幾多有毒嘅炒豬肉先得而家咁on9?

衛生署提醒，白果切忌生食，且只可小量進食

就算去咗芯都唔可以多食

又話得芯有毒，姐係點？

若熟食，每次20~30粒為宜，如去殼、去紅軟膜、去胚煮食，即使劑量大一些，也是不會發生中毒的。

專家表示，白果不宜多吃，每次食用以10-20粒為宜，因為多吃可能會中毒。

原文網址：

我喺舖頭買嗰啲炒完去殼去芯一包包pack好晒嚟賣嘅
啲小販檔唔做處理就咁賣, 咁係邊個問題

支那狗邊忽有腦食冇芯個白果
鬼國好撚多食物中毒新聞睇佢地一個唔出奇
死撚咪仲好

白果其實有咩好食
係買就買鵪鶉蛋/炒栗子啦

刷首抽新方法

好少聽就咁食白果
通常都係煲湯煲糖水

阿媽用黎煲過粥俾我食，咁都唔死得算大命

真 阿迷

屌你煲水呀
你估通屋奇應丸呀

其實係咪想自殺

未必個個有呢種知識，好似杏仁咁，又係有微量毒素，食太多又係會出事，何首烏又係

d毒會散開
食太多一樣中毒

知唔知賣雞泡魚要攞牌

佢要自殺告人謀殺
我賣殺蟲水駛唔駛提下你唔好飲呀

上次有條閪食番石瑠食到腸塞

綠豆仔

食白果食到中毒係做乜鳩

on99食白果

你隻傻鳩

自己見到有芯仲食咁多又喺邊個問題

唔知啊 唔知啊 唔想知啊
有人買就有人賣架啦
而家我有導佢咩 我無wo
跟本係佢自己衰

一次啪50粒甘多，食補品都中毒啦 如果平時無食開又點會買甘多黎食？ 唔講係咪多餘先，我睇標題已經想笑鳩佢

其實係咪犯法㗎！？

中醫 : 去火

咪笑啦
可能絲打黎

你係咪戇鳩 有衛生署唔信走去quote Content Farm

衞生署發言人解釋，天然毒素存在於多種植物內，當中有些是人們常吃的食物，包括白果，白果含有能主要影響神經系統的毒素。中白果毒的人通常在進食一至12小時後便會出現嘔吐、煩躁、持續或陣攣性抽搐等典型徵狀，這類食物中毒多見於兒童。嚴重中毒個案（即進食大量白果）的病人或易受白果毒素影響的人，可能會失去知覺，甚至死亡。

發言人補充，曾有報告指出一次過進食10至50顆經煮熟的白果，可引致急性中毒。未成熟及未經煮熟的白果毒性更強，煮熟後毒性亦隨之減低。

正宗食白果...

好癲 老實我都唔知

平時食白果糖水都唔鐘意食

食白果自殺會飽死定毒死先

on9
平時我食幾十粒都無野
飲糖水至少都食20粒啦 咁好食
無煮熟姐

熱刺球迷？